<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<media>
    <primer-año>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/redes.jpg</imagen>
            <titulo>Redes Locales</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/redes.jpg</imagen>
            <titulo>Redes Locales</titulo>
            <contenido>Esta asignatura trata sobre la tecnología que existe para conectar diferentes equipos a través de una red local. Te adentrarás en el funcionamiento de todas ellas y sabrás cuáles son las más utilizadas en las empresas por el momento y qué tecnologías de red local se usarán en un futuro próximo.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Sistemas Operativos Monopuestos2.jpg</imagen>
            <titulo>Sistemas Operativos Monopuestos</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Sistemas Operativos Monopuestos.jpg</imagen>
            <titulo>Sistemas Operativos Monopuestos</titulo>
            <contenido>Se estudian las características de los componentes hardware que forman un computador, el concepto de sistema operativo, su funcionamiento básico y los diferentes tipos de software base de un sistema informático.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Aplicaciones Ofimáticas.webp</imagen>
            <titulo>Aplicaciones Ofimáticas</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Aplicaciones Ofimáticas.webp</imagen>
            <titulo>Aplicaciones Ofimáticas</titulo>
            <contenido>En este módulo aprenderás a manejar a nivel de experto todas las aplicaciones ofimáticas: Word, Excel, Power Point y Acces. ¡No habrá ninguna que se te resista! Se trata de herramientas esenciales que exigen en prácticamente cualquier trabajo de oficina en la actualidad y además son la base para interiorizar con facilidad todo lo que vendrá después.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Montaje y mantenimiento de equipo .jpg</imagen>
            <titulo>Montaje y mantenimiento de equipo</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Montaje y mantenimiento de equipo .jpg</imagen>
            <titulo>Montaje y mantenimiento de equipo</titulo>
            <contenido>Gracias a este módulo conocerás cada pieza que forman los equipos microinformáticos de hoy en día. Su montaje y mantenimiento serán pan comido para ti cuando estudies la asignatura y cojas un poco de práctica.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>imagenes/FOL.jpg</imagen>
            <titulo>Itinerario personal para la Empleabilidad I</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>imagenes/FOL2.jpg</imagen>
            <titulo>Itinerario personal para la Empleabilidad I</titulo>
            <contenido>Este módulo profesional contiene la formación necesaria para que el alumno pueda insertarse laboralmente y desarrollar su carrera profesional en el sector del Desarrollo de Aplicaciones multiplataforma. Horas Semanales : 3 horas Horas Totales: 96 horas</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Digitalización aplicada a los sectores productivos.jpg</imagen>
            <titulo>Digitalización aplicada a los sectores productivos</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Digitalización aplicada a los sectores productivos.jpg</imagen>
            <titulo>Digitalización aplicada a los sectores productivos</titulo>
            <contenido>Este es un módulo troncal a todos los ciclos de FP. En él te daremos las pautas para encontrar trabajo en cuanto termines los estudios: cómo hacer un curriculum, dónde dirigirte y cómo prepararte una entrevista de trabajo para convencer a la empresa de que eres el candidato ideal.</contenido>
        </ventana-modulo>
    </primer-año>
    <segundo-año>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Servicios en Red.jpg</imagen>
            <titulo>Servicios en Red</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Servicios en Red.jpg</imagen>
            <titulo>Servicios en Red</titulo>
            <contenido>Gracias a esta asignatura conocerás el funcionamiento de los sistemas en red. Los conceptos que verás en ella están relacionados con la arquitectura creada en torno a un equipo y un servidor.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/seguridad-informatica.webp</imagen>
            <titulo>Seguridad Informática</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/seguridad-informatica.webp</imagen>
            <titulo>Seguridad Informática</titulo>
            <contenido>En un mundo en el que los ataques informáticos están a la orden del día, no puede faltar este módulo en la FP de un profesional informático. Aquí aprenderás a proteger los equipos frente a los ciberataques y a reparar posibles daños como consecuencia de los mismos.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Sistemas Operativos en Red.avif</imagen>
            <titulo>Sistemas Operativos en Red</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Sistemas Operativos en Red.avif</imagen>
            <titulo>Sistemas Operativos en Red</titulo>
            <contenido>Este módulo te adentra en el mundo de los sistemas operativos de una manera más amplia, conociendo cómo funcionan en red, de tal manera que dos o más usuarios pueden intervenir.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/FOL.jpg</imagen>
            <titulo>Itinerario personal para la Empleabilidad II</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/FOL2.jpg</imagen>
            <titulo>Itinerario personal para la Empleabilidad II</titulo>
            <contenido>Si tienes espíritu emprendedor y quieres montar tu propio negocio en el sector informático, esta asignatura te encantará, ya que te facilita toda la información que necesitas para trabajar por tu cuenta, desde el alta de la empresa hasta el lanzamiento del servicio, pasando por las diferentes formas de financiación que puedes conseguir.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Aplicaciones Web.png</imagen>
            <titulo>Aplicaciones Web</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Aplicaciones Web.png</imagen>
            <titulo>Aplicaciones Web</titulo>
            <contenido>En esta asignatura aprenderás lo que un profesional informático debe saber sobre aplicaciones web, uno de los recursos más interesantes que utilizan los desarrolladores para satisfacer las necesidades de cualquier propietario en relación a su página web.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>imagenes/Sostenibilidad aplicada al sistema productivo.jpg</imagen>
            <titulo>Sostenibilidad aplicada al sistena productivo</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>imagenes/Sostenibilidad aplicada al sistema productivo.jpg</imagen>
            <titulo>Sostenibilidad aplicada al sistena productivo</titulo>
            <contenido>El último trimestre se realizan prácticas en empresas que busca el centro para tu formación en las que tendrán un tutor quien les enseñará. Esto es algo grandioso ya que obtienes experiencia laboral.</contenido>
        </ventana-modulo>
        <modulo>
            <imagen>/imagenes/Proyecto Intermodular.jpg</imagen>
            <titulo>Proyecto Intermodular</titulo>
        </modulo>
        <ventana-modulo>
            <imagen>/imagenes/Proyecto Intermodular.jpg</imagen>
            <titulo>Proyecto Intermodular</titulo>
            <contenido>Integra conocimientos y habilidades de diversos módulos del programa educativo en un único proyecto práctico. Permite aplicar teoría y técnicas de diferentes áreas en un contexto real o simulado, promoviendo el trabajo en equipo y la resolución creativa de problemas. Este enfoque interdisciplinario refuerza la comprensión global y prepara a los estudiantes para enfrentar desafíos complejos en el mundo profesional.</contenido>
        </ventana-modulo>
    </segundo-año>
</media>
